涉縱火退休男護大鬧法庭

2018年08月04日

涉縱火退休男護大鬧法庭

■自稱患精神病多年的鄭根容昨出庭應訊。張志華攝

【本報訊】自稱患有精神病的醫管局退休男護士日前手持天拿水，闖入中環律政中心企圖縱火，大鬧律政司之後，昨被押往應訊時又大鬧法院，責罵裁判官「好殘忍、衰格」，又說「曾蔭權、俞宗怡好死」；聽到不獲保釋後更以頭撞犯人欄，閉眼跌倒。上訴庭昨日頒下一份判詞透露，原來男護士不滿破產後被扣長俸還債，曾與政府打官司但敗訴，申請上訴又被駁回，拖欠律政司逾7萬元訟費。

欠律政司逾7萬訟費

自稱患有精神病多年的退休男護士鄭根容（74歲），早於2007年控告破產管理署及時任公務員事務局局長俞宗怡。他不滿破產後，破產管理署於其每月1.3萬元長俸中，扣減8,000元作還債。他被判敗訴，並需支付律政司5.5萬元訟費。

他申請上訴終院許可不獲受理，兼再輸1.7萬元訟費。他申請暫緩支付該筆訟費，昨再遭上訴庭拒絕，更需另外支付2,700元訟費。
鄭根容上月31日涉到律政中心縱火，昨被押往東區法院應訊。案件押後至本月31日再訊，警方需時檢驗告當日攜帶的液體及打火機，及查看閉路電視片段。

裁判官拒絕其擔保，鄭得知後一度大叫：「我有精神病，法官大人好殘忍，點解逼我入懲教所？你聽個衰女包（檢控官），你好衰格。曾蔭權、俞宗怡好死！」

案件編號：ESCC1863/18＆CACV100/17
■採訪陸羽平、撰文蘇曉欣

上一則
上一則
男同志圖殺心上人 重囚10年

點解唔響朵話自己係支共国安咁蠢豬架

香港呢個環境逼到好多人變左痴線